%@Titre: Besan\c con (Sept.) - 1999
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant de deux équations à deux inconnues $x$ et $y$ :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$x+y=16 $\\
$2x+y=27 $\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item 16 personnes vont au cinéma. Un adulte paie 40~F et un enfant paie 20~F. La dépense totale est de 540~F.\\Quel est le nombre d'adultes ? Quel est le nombre d'enfants ?
\end{myenumerate}